<string name="equipment">
<![CDATA[
 <body>
	<ol>
		<li><b>Sepatu</b></li>
		<img src="sepatu.png">
		<p align="justify">Perlindungan terhadap kaki harus benar-benar diperhatikan. Pasalnya, aktifitas utama dalam mendaki gunung adalah berjalan dan berpeluang untuk terluka karena batu atau halangan lainnya selama perjalanan. Hal pertama yang harus diperhatikan ketika memilih sepatu gunung adalah solnya. Pilih sepatu yang solnya terbuat dari karet atau sintetis, terutama yang memakai tumit. Sol ini akan membantu kaki dan menunjang gerak badan dengan baik selama perjalanan di gunung.</p>
		<li><b>Ransel</b></li>
		<img src="carrier.png">
		<p align="justify">Ransel atau carrier merupakan tempat yang tepat untuk membawa barang yang dibutuhkan selama pendakian. Ransel akan menahan beban yang dibawa di kedua bahu secara merata dan sempurna. Titik berat beban jatuh di tulang belakang yang kuat. Pengepakan barang (packing) dengan tepat merupakan hal yang terpenting dilakukan oleh setiap pendaki gunung. Barang yang paling berat diletakkan di bagian atas agar berat keseluruhan ransel tidak jatuh di pinggang atau punggung.</p>
		<p align="justify">Ada beberapa pilihan ransel yang disesuaikan dengan kebutuhan, tipe perjalanan, dan bentuk tubuh pendaki. Kapasitas ransel mulai dari 40 liter hingga 120 liter. Ransel yang berkapasitas besar biasanya dipakai pada perjalanan yang panjang.</p>
		<li><b>Tenda</b></li>
		<img src="tenda.png">
		<p align="justify">Pilih tenda yang mempunyai ventilasi. Tenda yang tidak mempunyai ventilasi akan menyebabkan udara panas dalam tenda tertahan sehingga menaikkan kelembaban dalam tenda.</p>
		<li><b>Pakaian</b></li>
		<img src="jaket.png">
		<p align="justify">Gunakan pakaian yang terbuat dari wol, katun, parasut, atau bahan yang mudah mengering. Hindari pemakaian pakaian yang berbahan jeans sekalipun terlihat kuat namun bahannya sulit untuk mengering dan justru akan semakin terasa berat.</p>
		<ul>
			<li>Jaket (tahan air)</li>
			<li>Kaos</li>
			<li>Celana panjang</li>
			<li>Celana pendek</li>
			<li>Pakaian ganti : kaos, kaos kaki, pakaian dalam, sweater, hem lengan panjang, dll.</li>
			<li>Scarf</li>
			<li>Sarung tangan</li>
			<li>Kerpus atau balaclava (pelindung kepala atau muka)</li>
		</ul>
		<li><b>Perlengkapan Tidur</b></li>
		<img src="sb dan matras.png">
		<ul>
			<li>Matras</li>
			<li>Sleeping bag (kantung tidur)</li>
		</ul>
		<li><b>Perlengkapan Masak</b></li>
		<img src="alat masak.png">
		<ul>
			<li>Kompor</li>
			<p>Pilihan : kompor paraffin, kompor gas</p>
			<li>Nesting, sendok, cangkir, pisau, dll.</li>
			<li>Bahan makanan : Air, makanan siap pakai (instan) seperti mie, cokelat, biskuit, roti, sarden, telur, dll.</li>
		</ul>
		<li><b>First Aid</b></li>
		<img src="obat.png">
		<ul>
			<li>Obat keselo</li>
			<li>Plester luka</li>
			<li>Obat masuk angin</li>
			<li>Obat diare / sakit perut</li>
			<p>Sesuai dengan kebutuhan.</p>
		</ul>
		<li><b>Survival Kit</b></li>
		<img src="kompas n headlamp.png">
		<ul>
			<li>Korek api (simpan dalam wadah waterproof)</li>
			<li>Senter atau headlamp</li>
			<li>Peniti, silet, cutter, pisau multifungsi, dll.</li>
			<li>Alat navigasi : peta, kompas, altimeter, GPS, dll.</li>
			<li>Tali</li>
			<li>Jas hujan ponco</li>
			<li>Botol air</li>
			<li>Tas plastik</li> 
		</ul>
		<li><b>Lain - lain</b></li>
		<img src="kamera dan hp.png">
		<ul>
			<li>Kartu identitas</li>
			<li>Uang</li>
			<li>Kamera</li>
			<li>Alat komunikasi</li>
			<li>Buku catatan perjalanan</li>
			<li>Baterai senter cadangan</li>
			<li>Topi</li>
			<li>Sunburn protection (sunblock)</li>
			<li>Kacamata</li>
		</ul>
		<li><b>Makanan</b></li>
		<img src="makanan.png">
		<ul>
			<li>Beras</li>
			<li>Garam</li>
			<li>Mie Rebus</li>
			<li>Telur</li>
			<li>Tempe dan Tahu</li>
			<li>Minyak tanah dan minyak kelapa</li>
			<li>Kerupuk, kecap, saos</li>
			<li>coklat</li>
			<li>snak</li>
		</ul>
		<p align="justify"><b>makanan dihutan</b></p>
		<p align="justify">Ciri umum tumbuhan yang dapat dimakan</p>
		<ul>
			<li>Bagian tumbuhan yang masih muda(pucuk/tunas)</li>
			<li>Tumbuhan yang tidak mengandung getah</li>
			<li>Tumbuhan yang tidak berbulu</li>
			<li>Tumbuhan yang dimakan oleh hewan mamalia misal:kera</li>
		</ul>
		<p align="justify">Langkah-langkah yang diperlukan apabila akan memakan tumbuhan</p>
		<ul>
			<li>Makan tumbuhan yang sudah dikenal</li>
			<li>Makan jangan hanya satu jenis tumbuhan saja</li>
			<li>jangan makan tumbuhan yang buahnyan berwarna ungu karena dikhawatirkan mengandung racun alkaloid</li>

		</ul>
		<p align="justify"><b>Contoh Jenis makanan dihutan yang bisa dimanfaatkan untuk dimakan</b></p>			
		
		<p align="justify"><b>Cantigi(Vaccinium Faringiaefolium)</b></p>
		<img src="cantigi.png">
		<p align="justify">pohon kecil ini sering kita jumpai kalau kita hiking ke gunung. bagian tumbuhan ini dapat kita makan pada ujung daunnya yang berwarna merah. rasanya asam kecut seperti buah belimbing (menurut saya) rasanya yang segar lumayan
				   membuat tenggorokan kita puas jika kita kehausan pada saat perjalanan di gunung</p>
		
		<p align="justify"><b>Murbai/Bebesaran(Morus)</b></p>
		<img src="murbai.png">
		<p align="justify">nah ini adalah buah yang menyegarkan tenggorokan. permukaan buah ini mirip dengan stroberi. buah yang hidup di suhu dingin ini manis ( jika sudah matang ) tapi menurut saya biarpun yg masih muda terasa kecut tapi tetap saja rasanya segar</p>
		
		<p align="justify"><b>Ciplukan/Cecendet/Ceplukan/(Physallis peruviana L)</b></p>
		<img src="ciplukan.png">
		<p align="justify">buah yang rasanya manis ini dapat kita temukan di daerah yg terbuka. karena buah ini banyak membutuhkan sinar matahari. buah ini tertutup bungkus berbentuk kuncup sebesar kelereng. ternyata buah ini dapat mengobati penyakit seperti penyakit paru-paru basah dan sakit perut</p>
		
		<p align="justify"><b>Calingcing (Oxalis corniculata Linn)</b></p>
		<img src="calingcing.png">
		<p align="justify">buah ini rasanya asam enak sekali jika dimakan dengan yg pedas. bisa kaya rujak  buah ini mirip belimbing hanya saja bentuknya lebih kecil (sangat kecil) daun dan batangnya juga bisa dimakan. tanaman ini bisa dijadikan obat flu atau demam</p>
		
		<p align="justify"><b>Stevia(Stevia rebaudiana)</b></p>
		<img src="stevia.png">
		<p align="justify">tanaman ini rasanya manis, semanis tanaman ini bahkan bisa menggatikan gula bagi penderita diabetes, tumbuhan ini dulunya berasal dari dataran Amerika tapi sekarang banyak tumbuh di dataran Jawa dan Sumatra.</p>

		<p align="justify"><b>Jamur (Mushroom)</b></p>
		<img src="jamur.png">
		<p align="justify">tumbuhan seperti payung ini pasti sangat familiar. bisa buat sayur atau oseng-oseng tapi hati2 banyak jamur yg beracun contohnya magic mushroom</p>
		
		<p align="justify"><b>Begonia</b></p>
		<img src="begonia.png">
		<p align="justify">tumbuhan ini banyak terdapat di hutan hujan tropis. banyak dijumpai di gunung Raung. dapat dimakan pada batangnya. rasanya asam asam belimbing sayur.</p>

		<p align="justify"><b>Honje</b></p>
		<img src="honje.png">
		<p align="justify">namanya honje, dimakan buah atau bunganya rasanya seger kaya jambu air, cocok buat ngilangin haus, sering juga ditemuin di lembahan dan tempat lembab.</p>

		<p align="justify"><b>Harendong Bulu</b></p>
		<img src="harendong.png">
		<p align="justify">harendong bulu ini penampakannya mirip sama poh-pohan tapi yang ini daunnya berbulu, buahnya berwarna biru keunguan kalo udah mateng, bisa dimakan [tapi bulunya diilangin dulu ya] rasanya manis-sepet</p>
		
		<p align="justify"><b>Ciplukan/Cecendet/Ceplukan/(Physallis peruviana L)</b></p>
		<img src="ciplukan.png">
		<p align="justify">buah yang rasanya manis ini dapat kita temukan di daerah yg terbuka. karena buah ini banyak membutuhkan sinar matahari. buah ini tertutup bungkus berbentuk kuncup sebesar kelereng. ternyata buah ini dapat mengobati penyakit seperti penyakit paru-paru basah dan sakit perut</p>
		
		
</ol>

 </body>
]]>
</string>